# Classes Comportamentais

> Em programação orientada a objetos (POO), as classes comportamentais são aquelas que se concentram principalmente nos comportamentos e ações que os objetos podem executar. Essas classes são responsáveis por definir e agrupar os métodos (ações) que um objeto pode realizar.
>
> Nas classes comportamentais, a ênfase é dada às ações e comportamentos dos objetos, em vez das características e estados. Elas descrevem quais são as ações que um objeto pode realizar e como ele as executa.
>
> Por exemplo, imagine uma classe chamada "Cachorro" em um programa. Essa classe pode ter métodos como "latir", "correr" e "comer". Cada um desses métodos descreve um comportamento específico que um objeto da classe "Cachorro" pode realizar.
>
> As classes comportamentais ajudam a organizar e estruturar os comportamentos relacionados em um programa. Elas permitem que diferentes objetos compartilhem os mesmos comportamentos, já que cada objeto criado a partir da classe possui suas próprias cópias dos métodos.
>
> Além disso, as classes comportamentais também promovem a reutilização de código. Podemos definir uma classe comportamental genérica e criar objetos dela em diferentes partes do programa, aproveitando os comportamentos já definidos.
>
> Em resumo, as classes comportamentais em POO são responsáveis por definir os comportamentos e ações que os objetos podem executar. Elas agrupam os métodos relacionados aos comportamentos dos objetos. Isso ajuda a organizar e estruturar os comportamentos em um programa, permitindo a reutilização de código e facilitando a compreensão das ações realizadas pelos objetos.
> [^chat-gpt]

---

[^chat-gpt]: <https://chat.openai.com/>

---
